# 表情符号 #

* 作者：Chris Leo, Noelia Ruiz Martínez, Mesar Hameed
* 下载[稳定版][1]
* 下载[开发版][2]

Using this add-on, spoken text containing emoticon characters will be
replaced by its more human friendly description.  86 emoticons are defined.

例如：":)" 将被朗读为 "微笑表情"， ":D" 被朗读为 "大笑表情"

您可以享受以下功能特性：

## 插入表情 ##

您确定某个特定的字符是表情符号此插件允许您选择并且插入其到您的文本中去，例如聊天的时候。
按下“NVDA加I”或者从“选项”菜单中点击“管理表情符号”，选择“插入表情”来打开一个对话框。
在这里包含许多表情符号。
当您点击“OK”按钮，您选择的字符就会被拷贝到剪贴板，您可以随时进行粘贴。


## 自定义表情 ##

从 NVDA 的菜单中，点击“选项”，点击“管理插件”，点击“自定义表情”，您可以打开一个对话框来添加或者对现有的表情符号进行编辑。
您的自定义表情符号将被保存在 emoticons 字典之内。

Pressing "Save and export dictionary" button, a file dictionary named
emoticons.dic will be saved in your user config folder, speechDicts
subfolder.


## 激活设置 ##

您可以选择在 NVDA 启动时，是否启用表情朗读，默认情况下它是被禁用的，您可以根据自己的需要进行选择保存。

## 快捷键 ##

*	NVDA加E：在直接读取元字符和使用有好的字符描述之间切换。
*	NVDA加I:显示一个对话框，让您选择需要粘贴的表情。


## Changes for 2.0 ##

* Add-on help is available from the Add-ons Manager.

## Changes for 1.1 ##

* Removed duplicated emoticon.
* Added some smileys.

## 版本1.0 ##

* 初始版本

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
